[美資銀行 Director APAC] 美籍銀行家被控襲警提堂 持棍休班警曾被問 Are you popo？

上周六（7 日）有男子於銅鑼灣港鐵站懷疑「跳閘」，遭疑似休班警員上前截查，在場兩名外籍男子被指企圖協助跳閘男子，其中一名外籍男涉襲警被捕，今於東區裁判法院提堂。家住半山及任職銀行家的美籍被告，被控普通襲擊及襲警兩罪，暫毋須答辯，案件押後至明年 2 月 4 日再訊，期間獲准以 1 萬元現金保釋。辯方原提出被告可以 1,000 元現金保釋，裁判官其後表示「被告任職銀行家，1,000 元保釋金會否太低？」被告的代表律師隨即表示可將保釋金加碼 10 倍至 1 萬元。

美國籍被告 Bickett Samuel Phillip（銀行家，35 歲），被控一項普通襲擊罪，指他於今年 12 月 7 日於銅鑼灣站近 F 出口梯間，襲擊男子盧子強，他另被控一項襲警罪，指他於同日同地襲擊執行職務的警員，及警員 1579。據了解，盧為協助休班警追截跳閘男子的市民，雙方糾纏之間，被告被指一度箍住盧的頸部，及曾將警員 1579 摔到地上。

網上流傳的相關片段顯示，當時在銅鑼灣港鐵站，一名戴鴨舌帽、眼鏡的外籍男子正在與另一名華人男子理論，期間一名身穿格仔衫男子、手持伸縮警棍的懷疑休班警趨前，推開外籍男，並質問「what are you doing?」鴨舌帽外籍男於是轉向懷疑休班警，表示「show me，are you popo？」懷疑休班警一度表示「no」，但其後又改稱「yes」，期間另一名身穿藍衣的外籍男懷疑伸手搶警棍，二人拉扯，但華人男子成功分隔二人。不過手持警棍的警員再趨前作打人，拉扯間他翻過圍欄跌倒，並被藍衣外籍男一度制服在地，期間他曾高呼「police」，疑似表明身份。

LinkedIn 見到 應該係一間美資銀行Anti-bribery Anti-corruption Compliance 既APAC Director

呢啲就係中環價值